召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (41)

上個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (40)

祝各位巴絲一Take pass

懶人包
Q&A
好壞師傅list

以上資料只作參考 自行判斷

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

1001 左冇人開, 如果唔岩規矩請見諒

臨考前又發車薀 斜路開車死左次火，轉灣果陣望少次塊鏡即刻比架紅van硬cut 轉波又轉得柒

幾時考

2日後， 第二次考

唔該絲打

留名

忠義街孝民街又塞啦

夜晚先俾入去學

真係望多啲中鏡，見到紅van/的士狗就要醒水

想加師傅資料上去
邊度submit

我就係呢條，學親都塞，好似完全冇行過條路咁

而家發覺自己棍波落斜開慢車都有問題

成日以為自己吊住極力子落斜，但原來左腳一早踩盡左

同埋喺側鏡見到DC9就小心
可能想高速扒你頭

所以記得多啲望鏡

落斜唔洗吊丫
二波太慢咪轉一波

啱啱喺條忠義街塞咗9個字，一路等一路研究個dash D制係乜
明明上去嗰陣前面得6 7部車都搞成咁

我早兩日都生疏同發瘟
希望發完今次，下次係揸自己車先發

準備報 但係心急想快啲考
有冇話邊度報/學會快啲

26/3 考老強

觀駕
好似係

如果落斜只係行少少 （其實係落斜準備考泊位）
左腳要放開晒，用個break黎控制？

慣左用平路同上斜果套，今日比師傅屌空波滑行

有冇話會快普通幾多

吊到極力子升起 1/3 左右
架車有微震，但又未到摩擦點就ok

落斜空波好危險呀 試過一次即刻衝落山咁
嚇親個師傅跟住俾佢屌

所以落斜轉波記得踏少少brake去避免呢樣嘢

吊住1/3 ，但又未到磨擦點，咁樣唔係都空波咩？
我平時都係類似咁做，但比師傅話空波滑行

成日覺得行慢車唔放左腳會穩陣d

聽日打去問下，不過d 期成日唔同。

而家考街排到約十月。如果你聽日報筆試，約11月考。

其實個考牌官見到你隻左腳唔放，但其實你吊緊極力子，佢會唔會都當你踩實緊

係
但佢考泊位應該ok ge

點都吊少少，萬一空波滑行你就510

吊同唔吊嘅分別係，吊住你會發覺有個力拉住架車唔會係咁溜，只會乸住乸住咁加速
踩盡哂就好似碌個波落斜路咁係咁去唔曉停，同埋要用深少少迫力

揸得多會分得出

冇吊過嘅話引擎會留喺怠速，即係轉數冇變過
磨擦點嘅話第一會感覺到有個力乸住，第二會聽到引擎轉數略變

再講師傅位都有極力子，就算佢唔用上述方法佢要望都望到

我都係 今日係咁失準

自動波van 4月11 下晝2點
銅鑼灣 希望順順利利

2月21 元朗駕駛 14:00
好驚呀

呢排忙 覆唔到post
今日都幾多手足pass

其實邊個先係 有兩個41喎

師父教天光道試場 考完停車熄匙入後波 但睇祖哥教就入1波 邊個先啱

新牌仔出架fk8 會唔會比差佬逗？

出到先算

撳入去編輯 改唔到咩

1波啦無錯

其實兩個都得
因爲個場只係有少少斜
就算入1波 考官多數都受

啱啱考完天光道pass，入後波。

琴日1take pass星期5去睇下有得拎牌未

諗定買咩車未呀

揸老豆車驚撞 賠唔到比老豆

要出搵原廠出一定出到
但一定貴到仆街
btw...fk8都係我部dream car

個快期電話打極都打唔通...

咁易就唔洗俾錢人抽

下畫2點未到放學時間，小左好多接放學車同保母車 一定得既

落斜空波真係嚇到9縮，第一次落大斜路，cfu 就同我講：你試下踩曬左腳(極力子) 我一踩架車就由20沖到去40，前面重要有保母車，唔知幾時佢會突然停低，果下驚到我呢

有冇巴打計過，買車上會抵d 定係問銀行借萬應錢抵d

尼個好師傅黎呀
有啲唔會咁特別講，但每到尼啲位就屌到你get到為止

最抵一定係稅貸
之後就係私人貸款
上會個息就最差
不過借到最多錢

咁我考到試下借稅貸先,
其實唔係想買貴車, 都係3-5萬個D,
不過又唔想搞而家儲蓄, 可以慢慢還都OKAY既

咁樣先深刻呀 自己on9做錯嘢比人一嘢屌落來 之後就冇錯到架啦
啱啱學個時我斜路停車我懶唔去拉手制就咁吊極力子加落break 就算 比人吊到仆街 係唔開心 但係之後每次斜路停車都會記得個句嘢 乖乖地拉返好手制

仆街 抽中油塘 是咪玩完

咁條條路都有機會玩完
平常心面對啦

忠義街難度算咩level

唔驚喎 其實最緊要係有個好官 我星期一考油塘 原來個日D好官係曬油塘 個師傅話個間差唔多個個都pass咁滯

尼你老母！
呢度係連登

試少少就知點解唔好空波落斜，嚇一嚇你以後都記得
所以落大斜2/3波咬住架車就算，萬一迫力過熱就係咁先

考官真係好重要
幾時先遇到個好官

油塘都有人pass
鴨駕一樣大把人肥佬
俾啲信心自己

咁如果係落斜行一小段路，入一波吊好晒極力子之後放晒左腳，再用break控制，停定果陣先再踩實極力子，咁樣o唔ok

搵到停車場未先

附近唔難搵, 必要時日泊, 晚上泊住街都得
未有牌唔敢去問實D位

好睇你嗰一小段路有幾小
如果三幾個車位當然係咁樣做；但如果得一個半個車位就千祈唔好吊太高，跑馬仔你就 ，甚至唔行仲好

其實tax loan 只係現金分期
有D銀行既現金分期重便過某D tax loan
格下價先唔急

特別tax loan 受制於你個交稅額既2-3倍
買貴少少就唔夠洗

話說今朝揸車番公司
竟然比我見到 TAXI KING

真係聞名不如見面
之後見到佢搶到個錶位
但泊左4手先入到

TAXI KING 手車似乎要再努力下

我會2波拖小小brake 落，盡量唔好衝太快，之後要轉急彎
第一次練果陣轉得太快，cfu成個貼左埋窗

我都係星期一油塘pass

你個日係幾多號考官

308落仁宇圍 考個時d死車走得7788

我311 都係仁宇圍

想問返ching幾點考 後日考3點油塘..好驚多死車..平時練開夜晚

咪3點考 冇事架 淡定有錢淨呀

考之前操返一堂 知道個日大約咩位要留意就冇問題架啦

但行仁宇圍有上3波？cfu話得出仁宇圍 去到上斜個位可以上..其他位都上唔到

我用左兩次三波
圈著個個位 （而箭嘴就係個方向）
就係我考試個時用三波嘅位
當然啦 用唔用到三波係要睇當時環境

我淨係茶果嶺上斜個個位上左2/3秒三波

我個時前面撞車搞到塞車上唔到三波呀 要停係黃格前呀

行完仁宇圍之後燈位起步行慢少少，同前車留多少少距離再俾油上

明白曬.咁係咪要上斜前要落三波轉2波？

冇所謂，視乎車速同交通情況

話說忠義街閒日4點會係咩情況

培正道算易定係難？
同埋11月尾先考 暑假就開始學會唔會太早
寧願比多啲錢學 想 1 take pass

油塘pass

恭喜
埋邊睇車

最後入試場轉1波，考官話2波都得啦

你當係易啦🤷‍♀同你講最難會有藉口fail

8月尾9月啦 早學冇用 留返啲錢連住學好過

pass到咪得

都係馬路一條，照樣咁揸，自己小心啲同養成望鏡望盲嘅習慣最實際

暑假應該早得滯，10月頭開始上，11月操密啲仲好

因為要番學 驚到時好難夾時間學
Btw 唔該巴打

呢幾日好多巴打上岸

幾時到我

考棍波既巴打，你地對極力子既操作係咪好好？
即係至少停車/轉波唔會chok

停車/轉波chok 就練多d 練得多就熟
唔係話一定要好定 但係揸車令乘客(考官）坐得好d
咁先唔會有藉口肥你

考跑馬地肥左兩次 轉唔轉鴨駕好？ 定照排返跑馬地

承你貴言

肥咩先? 唔知自己錯咩 轉鴨駕都繼續會肥

Chok到fing頭-->

唔敢話好好，偶爾都會失手，但真係功多藝熟

第一，練到feel到架車震就下意識識踩極力子（同拖波），咁樣唔會死火先
第二，培養好慢放極力子嘅習慣
第三，了解多啲汽車操作嘅理論，例如車速、波段同引擎轉數嘅關係
第四，練習多啲，同架車溝通多啲，咁你就知道咩時候入咩波，拖波要補幾油等等，呢個同第三項嘅理論頗有關係

以上又以頭兩項最重要

巴打放鬆啲，考車真係唔好求完美，少少chok係好正常但不足以致肥
關於極力子，我夠膽講揸咗30年嘅師傅走去考試都有細剔，想唔被人剔極力子嘅唯一途徑就係考自動波
同埋真係唔好期望一考完就以後都熟支棍，現實係要再操咖

停車會少少chok，因為考果陣怕太貼，慣咗一近就踩深左brake
轉波狂練之後就唔會

睇你肥咩啦, 我係肥鴨駕, 而家出黎考跑馬地

想請教Ching 鴨駕肥左D咩，有咩要特別注意，我都肥左兩次，8號考

我肥左兩次街轉左入鴨駕

跑馬地唔係難啲咩？太多車太多人
我次次考都落大雨 好緊張
第一次有死車 一轉右出去有迎頭車，肥左
第二次話我望得唔夠 其實我有望 但動作唔夠大

鴨駕有係咩要注意

你肥果兩次係考邊？ 鴨駕行過未 係咪易啲

29/5 早上
澤安街
初考

鴨駕係考程短D，無燈位，但D人會亂過馬路，利興街多死車，公廁位轉出黎有D講彩數，但相對會嚴D

考牌衰27號點先唔會再衰

而且得2條線，都係個4條路

有冇人知9點攞P牌要等幾耐？

3月12考油塘3點 會唔會好多車

咁到底應唔應該轉鴨駕見有啲ching話因爲易行 相對再嚴啲
跑雖然行熟左 但肥左兩次無乜信心

聽朝考求集氣

今日考油塘3點，差唔多，工廠區多車

肥轉彎位置不正確，
考三次咪好耐

如果基本過死車，望盲未做好，去鴨駕都係肥。你之前剔邊樣死？

唔講邊度攞好難答你喎

暫時去過嘅最快係觀塘，我上次去10分鐘就搞掂哂；深水埗填好form嘅話都唔會排太耐；沙田就等得耐啲

深水埗呀 我已經填好曬嘢架啦

我會話跑馬地唔係難，不過好考運。
鴨駕亦唔係易，因為好睇個官，聽講轉彎位置不正確係熱門死因，其他死車個d, 你有基本功冇乜野，都係咁揸

想請教Ching轉彎位置不正確係返教院個個位？因為我學個陣sir無話我轉彎有問題，但都好驚會死呢樣

鴨駕有冇得齋報26丙部

油塘考11點九 有無巴打知咩環境？

我都唔係好知衰咩，冇上過駁，尾碌又應該冇過對面。
不過我係兩個剔，應該係衰多過一次

打去問下可能快d

Thx Ching, 咁我都要留意吓，唔想再衰

都係肥咗先問，唔好咁快打定輸數

但鴨駕排好耐 又貴

真係排都排左大半年，岩岩上堂d手感無晒要操返熟，我妹同我同期學係街考3次都pass左，我都仲未考

深水埗/觀塘明天睇下有沒時間去拎埋P

gogogo
買定對P，過多13個鐘就可以揸車

考前揸幾個圈就知環境點，我星期一考個陣都係咁

大半年真係消磨意志

巴打考唔考慮出去考過
當然出去有出去嘅風險，但起碼可以攞多啲路面經驗，唔駛局限於鴨記

擰頭擰多啲
最好個身都郁少少

有啲官要求高嘅，你淨係擰頭會肥

我師傅已經送左對P比我啦

6月考翻培正，第三次，唉

呢次再衰我會排快期考街算，起碼快好多，其實佢個場係易但個時間夠你其他考3-4次

準備下個月報沙駕26
好想快D 1,2牌甩P夠三年之後草爆哂D商用車車牌佢

鴨駕過來人
1 take pass
已甩P

鴨駕最易死都係死車多
中午時間好多貨車而且班dc9成日快速爬頭
路短但灣多 要多d望鏡提早收油
條路係易 2-3分鐘就行曬成
但易既路就更加要做足

轉彎呈直角（90度）就最靚
望鏡打燈拎頭就當然唔少得
兩年半前 喺鴨駕考1a牌笑住走人
今日再去操2a牌
師傅都話我揸得好
佢話除非自己犯抵死錯 否則都pass
利申：成日揸屋企架車

Thx Ching, 我今次考12:00，想問係咪會較多死車？

其實我頭兩次係街都係衰自己，第一次就衰跟住學車去，第二次就長綠轉燈我停車出左線。學個陣呀Sir都好嚴，佢覺得我無咩問題，但最後衰自己，第一次太老定，第二次太緊張，直頭係失眠。不過我明就算俾我好彩過到，出到街先出事只會累街坊。

正常 去得駕院邊個想take 2

利興利樂同利榮多死車
最緊要唔好心急
過死車望鏡拎頭
慢慢做
臨尾大直路揸喺中間
減少其他車喺兩邊過你既機會
望到盲炳唔好同佢鬥
比佢行咗先
小心利景d鏟車活動

利申：20/3 考12:00
今日問咗師傅
話12:00d時間好靚

利興街會多d
做好爬頭同多d留意對面線
最緊要你爬緊頭睇下對面有無車黎
有咪停車俾對面過先囉 唔好照去就得

感謝Ching提點，我會盡力去考

Thx Ching, 好感謝你的意見，我會努力

個時間麻麻 差唔多食飯時間可能好多大車司機放飯 個車會周圍泊
我之前考兩點 12點到去行個圈 超多死車
好彩到我考個時渣走哂

仲要等幾耐？

食飯去等左1個鐘 不過counter 有個女仔幾靚女

你幾多號考到架？

上星期二考完

咁守規矩呀我星期一考完聽日就去拎啦

有啲要真係扭下腰架，有時明知冇車冇人要交下戲先得

係依幾日先得閒

原來係咁

我禮拜五考完今日都拎左

又咁諗
好多時意外就係以為隔離冇人冇車
跟手一扭過去就出事

望清楚都好嘅

黎緊考培正道，有冇巴絲分享下熱門死因

今朝2take 掃桿pass左 出入試場條路有整路人手轉停車去車牌，0死車

每個人學習都唔同 有啲人鍾意被人屌先覺得學得識 有啲就真正犯一次錯誤去感受下當下既感覺先識

當然啦 最緊要安全

琴日棍波私一TAKE

棍私

下個禮拜三點跑馬地私家車自動有冇tips

想問係考調頭先定泊L位先？
同埋轉右上斜路嗰度會唔會好窄？入唔到去練好撚驚
試場出口泊咗嘅車喺考試日會無晒？

左面架電單車咁樣使唔使扒頭？定望一望就得

安全啲咩打右燈望鏡望盲再扭少少出去
過左咪打返左燈望鏡扭返入去
我自己會咁

半年後先重考路試，補幾多堂先夠？

快啲報，路試個期有排排

我學個陣就係話只要有任何死物擺左出馬路
都要打燈望鏡做扒頭動作當佢死車咁過
之後都要打返左燈望鏡入返條線
個個位就算係單車或者只係個雪糕筒都要

掃杆浦返入去南華會果段路
成百米死車 我已經專登係死車前面等左成分鍾等到到冇哂車先打燈CUT右
渣到大約一半 無啦啦前面有架洗街車
我係CUT線前完全冇可能睇到 爭左成百米
我一見到 都望鏡另頭扭返少少左 比架洗街車過左先
屌佢老母咁都TICK我同物件太近 ON9?

棍van填td590 填1,2就得？

留名等睇答案

入返正題先，鏗鏘TY6010 姓王， 呃鐘，唔教野，看片，訓覺，唔答你問題，真係好撚扑街，搞到你學車好大壓力，比錢買難受，如果你報左佢，祝你好運！呢度已經有二位師兄中左招

真係想知咁可以點 差唔多100米死車 見到肯定冇車先cut右繼續行 但去到50米到突然一架洗街車霸足一條路
我已經打返左燈扭左少少停車等佢過左先 仲可以點

加路連山道？係既話你真係好好彩

你打左燈扭少少果陣，會唔會係同左邊太近？

我唔扭左少少 成架洗街車撞落黎 佢係霸足一條線再多d

即係有水噴出黎
仲兩邊有告有一個轉轉掃係地掃地果隻
果兩個轉轉直頭踩左少少我條線 我唔扭左少少 就撞果舊野

有冇停左先再左扭？定係一路行着扭？

停定 望前望後 架洗街車大約30米到前方 我停左 先打左燈 扭左少少 望鏡另頭做足哂 最後扭完左 停車 拉手制比洗街車過左先

會唔會係其他

冇啦 我停左車 架洗街車經過果下 就即刻tick

洗街車有冇郁？如果佢重行緊你應該唔郁得架喎 依方面要等其他巴打答
正常情況(唔係大車)，佢行你就一定唔郁得，但係如果佢唔郁既你咪三排車，慢慢睇着兩邊中間過
大車既話，之前學車都試過都係加路連山道，我cut左出去對面就有巴士黎，cfu話左邊有位就縮返入去，冇位既都冇計，停曬睇下巴士司機點做，不過通常大車見你cut左出黎之後係唔應該再行，因為條路未闊到可以做到三排車

可唔可以幫我睇下只考丙係邊到出發
不過當然你係專心考試緊要

下巴到搏頭

明白

我睇交通例都係咁

有一次唔記得咗做扒頭俾師傅屌柒

再下一次做返又俾佢話唔電單車望一望就得

好good luck

我個呀SIr 教要挨前個身咁擰頭但要小心咪扭到個駄，有時間我會做多次先扭駄出，動作大D，望後鏡時我都成個頭望去10點11點位

正評

想知大家第一架車出左啲咩

拎左P牌啦 真係兩個工作天已經拎到

Pass左 轉波波棍kick左下幾驚比佢肥未能入波

我仲諗緊前日pass幾時有得拎
聽日去試下先

早兩日終於Pass咗 有咩腳車好介紹

我今朝去抽快期個網睇左先 如果佢話你不符合申請快期資格其實你就拎得

係喎，唔記得仲有呢招

但我未拎得 佢話"請輸入上次不合格的考試表格號碼"

我明明遲過你考架喎

你個官勤力 早交嘢上去

佢好官來架

我都想買棍波車 佢部福士幾好玩

諗住出部舊Jazz

路都未熟咁快玩棍 勁

多死車 出大路dc狗可能唔理你 轉彎直接cut你

去邊到拎最快？

部洗街車一路郁嫁 佢唔會停低嫁
咁我一路渣 大約見到佢係30米前 我本身打左右燈踩住少少右線
冇計 因為南華會果條路死車係考試一定有 避唔到
果日成百米都係死車
我根本冇一個位可以轉返左入返左線
咁我只可以扭左少少比個位架洗街車過
最後就係咁樣TICK左我 可以點

我扭左少少之後 已經即刻拉手制入返空波 比架死車過左我先再打返右燈踩返右線出去
真係慘
咁樣肥 我一見到行到50米成架洗街車過黎
已經係個心到屌左一聲

有無停低等洗街車過左先？

有啦 打埋燈扭左少少拉手制入空波等佢過左我先開返車 我唔靠左少少 架洗街車一定撞埋黎 因為佢真係唔會停同埋霸左超過一條線
我一靠左少少 佢就TICK我離物件太近
成件事根本就痴撚線
我知個官TICK我係道理 但係咁樣係唔係完全冇情講

我嗰個都係
有個彎遲咗少少扭
佢都冇大tick我轉彎位置不正確

丙部係個網下面個停車位出發 之後U返出去的

岩岩沙田排一個就拎完

新牌夠哂玩

熟路同棍有咩關係

但新牌仔燕梳一定好貴

呢個一定冇得走
一係搵屋企人幫手

屋企冇人有車牌

大家用屋企人名出燕梳會唔會加返自己名???

咁硬掘啦冇辦法

但至少牌費慳少少先

考完三手 再s位泊 出口前嗰位係空嘅 但右邊會有其它學車等入試場 個出口基本係唔窄嘅

Pass?

自膠原來係S位

請問斜路窄唔窄，睇落係９０度上窄斜喎

唔窄 夠位轉的

如果係我會點停曬唔郁，反正一靠左就死硬，同埋我覺得係冇做錯架喎，根本架洗街車見到我騎緊線過就唔應該繼續行，洗街車果個司機應該見同知到自己唔夠位過架，敢佢重要迫埋黎，撞到我既咪報警睇下邊個唔啱囉

sorry，可能激動左 因為之前學車係同一個位爬緊頭果陣成日俾其他人硬過，最離譜係我爬緊頭果陣俾人係後面爬頭，所以好憎依啲仆街

果個位真係好仆街 樂活道真係地獄試場

4條線都過果個位 真係睇你彩數
樂活道係多黃格到笑，如果黃格後有死車，你係冇位cut出去，撞着放學時間如果有的士，保母車黃格後落人，你就硬食黃格

係邊個位？

同埋提提大家 成和道上面原來未整完

唉

你地買幾多年jazz

一開始又要再顧兩樣嘢 是但啦 我個人建議熟咗路先轉棍

11月考澤安

睇你筆直喎巴打
筆直有限嘅話難免將年份就價

冇咩關係喎
冇人叫你車都未操熟就周圍走
一向都講乜車都好，搵個熟嘅地方揸熟架車先，如果唔係自動波都一樣出事

操熟咗支棍我去邊都得，大不了行錯路遊車河；唔熟支棍我俾架棍你去邊都死

仆街 避完車之後入返線 唔記得望鏡 肥左

今日第一次操 棉花路，練左五次到
都算易，但一到放學時間就難度升級
考銅鑼灣真係好睇天時地利人和

一陣上第一堂

個人覺得棉花路難度同樂活道差唔多 冇啲一定上到3波既位，行棉花路係中間過要不停留意着車罅，睇少啲都可能有行人係車罅沖出黎 依家重有地盤車同垃圾佬啲車仔同你爭，放學時間既一排等緊既保母車 我試過係放學時間學車，揸完之後精神崩潰敢滯

加油

多謝

直路嚟

係呀 南華會返去果段

係呀！ 行車距離要好準，又塞到爆

我覺得東院道係最易 有條大直路俾你上40又冇咩急彎，難出既路口

咁點解會睇唔到架大車

左手邊有一百米死車 我好肯定冇車我先打右燈cut右踩少少右線行
行到50米見到前面30米有大車
考過樂活道就明南華會出面真係可以有一百米死車

我又點可以係左邊成排死車既情況下肯定到我一踩入右線將會行果100米冇大車
我只可以確保我行既果刻真係冇車我先cut線開車
普通私家車係ok
但果架係一架霸左超過一條line既車
點搞呢

考澤安道
究竟啲兩線合一位最後應該停低等右邊行哂
定應該比啲油霸住中間

因為條路唔係平路，如果返去試場既話，係一條長斜上到頂，然後再落短斜路轉彎返試場，就好似好扁同矮既滑梯敢
去係冇咩問題既，因為多數冇死車，係要注意有冇車騎緊線，返就好多死車係左邊同埋好多時會有對頭車(咩車都會有)係你出左之後佢係先係另一邊斜路上黎

下次好運

收慢等safety gap入
不過考試果陣實大把人讓你，唔洗驚

下星期11點考忠義街
好緊張
好似仲有好多野唔熟咁 如無意外仲有5堂（10節）

考試呢啲做多好過唔做
你唔做個官點知你望到

啱啱上堂個師父就快俾我chok 死

師傅教落唔好停，都唔好比油
收油慢駛就得，後面啲車見過唔到就會讓

玩得太多euro truck simulator 攪到勁遲先入灣

第幾堂上呀？

第一堂
俾油同落 Break 都踩得太深
好彩係元駕上冇其他車乜濟，師父話我入灣唔收油攪到次次都入唔切過左個車對面線踩停我

第一堂正常喇

唔記得講我係學自動Van

down mod用 私家車 係英國揸

由依家開始到考車完之前真係要咁做
唔可以再玩貨櫃車住

有錢買埋City Car Driving玩囉

個時好貴冇錢買
特價個時已經有車牌 唔想玩

識好多人 覺得自己考完棍波牌就識揸棍波 根本新牌就應該簡簡單單 儲咗路面經驗先 好多時發生突發事件嘅時候 連break 都唔識得揸 你有路面經驗 起碼熟咗路先 都知道原來考到牌揸車係唔同好多就係唔建議啲人以為考到棍牌 立即出架棍波車懶叻 當然你天份超高另計
伸脷 我都係 1 2 牌

City car 唔識轉做右軚車我退左款

師傅話會讓
但係學車嗰時啲小巴的士都好兇狠
去到得返一線都要攝我

成日過哂巴士站得返一線
啲的士後我一兩個位都想爬我
搞到我都唔知應該點做
比油或者照行又驚個考官會話我睇唔到右邊有車黎
停又會阻塞交通

認真，有無唔鬧人既師傅介紹？
暫時學左兩堂，五節課
師傅好似連架車點樣運作
點樣停車都無好好介紹比我
而家比佢屌到無哂信心
想轉個師傅，補補鐘

7 月考天光道，考 2 號，而家信心係零
利申，有 3&22 牌

早排夜晚日日入去陪塞一到夜晚一定塞架

應該keep住望右鏡、收少少油就可以？

呢個後啲架，不過另一個老屎忽自己開亂咁嚟，畀人屌到七彩
我啱啱翻睇汽車台先見到呢個，入嚟留個名先

因住渣得太貼右邊渣壞手勢呀

各位鴨駕考既師兄
如果喺場內考貨van轉出閘
係咪喺我圈住既地方先攞軚

另外喺大路轉返入駕院範圍
有無人喺閘口到少少車頭入咗少少隔離線

其實學車真係唔建議玩車 game
我唯一係學拖頭嗰陣用 ets2 研究倒後泊位

Finally

你都幾神心

棍私手足

兩個師傅講法唔同
1. 呢個唔回，行落d等出閘時回
2. 唔回直接係到睇到冇車就出，回呔同轉左一齊做

你交左租車錢未？
我學香港區跟過差唔多十個師傅
冇人真係會屌，最多燥d.
你睇返第一頁有師傅介紹，
睇下有冇岩

第二個問題，我揸私家車唔會，
偷多少少右先入，千其唔好入到旁邊線，死罪。

交左啦...而家個師傅就係朋友介紹
朋友就一 take pass
咁就諗住去馬啦
點知原來就係地獄師傅之一...J
唔係話佢無料，上佢車佢又真係唔玩電話
但係就勁屌我
我自己連咩叫轉豬腸都無試過
佢就叫我揸車...
錯就比佢屌...搞到無哂自信囉...
租車錢就交左啦
都會想繼續落去
但就想搵個唔鬧人既師傅
補補鐘，建立返基本控制先
唔係呢，我怕遲早撞車

有啲cfu係預設左你已經識油門，腳制，手制，位置同用途，揸軚隻手點擺點扭
我第一堂cfu就叫我係斜路度練開停車，同吊極力子吊停架車，係我一路吊緊果陣好快講左幾句就完左

倒數仲有幾日就考,
開始訓得差 每日5點幾就醒, 好眼訓
但要操車唔敢食安眠藥, 而家要咖啡吊命。

炒咗高超道好唔抵
Tick我超越障礙物嚴重

下 邊個位 高超道算易

如果去長沙灣拎p牌，朝早9 點去定下就4點去穩陣？公司有兩粒鐘off,度緊朝早定4點收工去拎

同埋係咪有份表可以填定先？

朝早去啦 長沙灣好多人 其實有兩個鐘不如去沙田 夾埋時間可能快過長沙灣
份表係 TD590

份表我可以填定先？反正到時都填慳返多少時間

係呀 可以用電腦填架

早廿零年嘅香港司機、今日歐洲嘅鬼佬鬼婆都係一甩咗L牌就揸架棍出街。只係香港多自動波，有得揀，自用嘅話揸A牌都夠玩咁解。我有幾個朋友住歐洲，冇得揀，一攞牌就唯有硬住頭皮操熟支棍，開頭未熟操作就搵無人地帶揸，開始揸得好啲先再去繁忙啲嘅地方，而家都操控自如

所以個問題係，係咪練得其法，而唔係改變選擇
我覺得最重要係自量，知道自己到咩地步就做返相應嘅練習：知道自己腦袋同四肢未處理到咁多嘢咪趁夜晚少車去兜下圈先，搵地方練下起步、泊位，熟咗再去其他地方，咁樣練習放諸四海皆準
唔識自量、懶叻，車都未熟就走去劈嘅，不論自定棍我都只能夠講句祝君好運

我都好無奈
唔知邊個位冇望鏡

我見駕院姐姐琴日淨係話黃紙 住址證明同90 蚊，但上網又見到有份表 準備到既準備定先，thank you巴打

未必係死車，任何馬路上嘅物件都計

師兄，有冇快期推介

去運輸署網站可以下載個PDF 電腦填左&印左先
咁就唔洗去到填

如果唔介意俾錢, 快期同學會幫我抽到先收400
學車王報資料時收300, 不過抽唔到會退錢

忠義街比個的士佬搞死
斑馬線之黎轉右出
望撚晒，轉出個下的士路口轉出黎勁快過
考牌官落break
早知快快手轉彎，唔慢慢轉
最黎同一路口轉左個陣
我又慢慢等，有小巴停左，之後勁慢上
考牌官忍路住叫我其實行得，我話小巴上緊喎
佢冇聲出

過死車全部冇問題
屌佢老母

其實揸棍定揸自都好
似終都係要練
唔練就乜都揸唔到

肯練就實揸到, 似終正正常常咁揸唔係一件好難既事

唔該晒絲打
不過你地知唔知邊個會比較好或者比較快

我係報左2間, 最後快期同學會幫我抽到

閒日好快架咋喎，我個日一點半去，九個字拎到個牌

唔該曬

收到 仲有五次操
好想考完笑住離開駕院

有望鏡，行20 30左右
去到第5,6架啲車都仲想過我
但係我已經過咗巴士站條路開始收窄

如果死車盲點都已經冇問題，留意轉彎位置呢點，我肥左呢樣，但唔係好知點肥，舊post話係熱門死因

有冇巴打星期三考今日拎到

我都見到呢個畫面

gogogo

我就係知出邊d老師父
話轉彎呈90度（直角）就為之靚

對 一定要自量成日見啲新牌懶叻 下一秒就炒車

去啦

90度先叫靚 樂活道既落大斜路到中間要轉個急彎，果個位好難做到

話說呢排通街都V字牌車
係咪好多巴打考完出左車
多得好緊要

我沙田個師傅話90度會肥 (個次係轉左）
所以我而家都唔係好知點先係正確轉彎

過前同過完死車有冇望鏡

你推銷成功
但買二手車唔係跟牌咩

人地留牌/出新牌

好多人都留牌
除非賣車唔再揸

揸開果D 未必肯抽個字母咁後既新牌

字母咁後有咩唔好？？

分分鐘過兩個禮拜W字頭

用開就未必想轉
同埋有啲人見你新車牌就當你新牌仔打你尖，同蝦P牌嘅道理一樣

但係明明高超道已經冇乜死車
我有望但係可能唔夠明顯

星期二晏就考 依家上去拎唔拎到P

落堂，Andy師傅真係好好，我信心全失，佢幫我一粒一粒執返再痴好今日遇到成和道轉藍塘道段大斜路塞車，前面有車冇位再俾油，要不斷break俾油開車，或慢慢印油收油上又學多樣新野

師傅話九點係好時辰，淡定d就應該冇事

你個個有天時地利架啦 抽埋個好官就人和

EPS方便啲，現金要等嗌名

竟然有eps

試過金鐘搞車牌，eps 畀錢即刻有埋牌，因為 counter 可以直接過膠唔使等

下星期考澤安，第二次考
Cut 線貼同過死車都係感覺差d
有無貼士

先考三手後泊車最後斜路開車
上斜到上去中間有d窄
慢慢上睇住二邊鏡就OK
平時師傅有冇帶你去成和道入面既寬既小巷練斜路？
出面會有其他車泊不過唔會阻到你出去

我師傅話呢個位電單車唔洗 但考試做多幾步穩陣d

我考完即㩒都係呢句

長沙灣話唔用得

MEG 基礎訓練應該幾時book先好?
師傅話依家可以book
MEG個網就prompt 話依家book係超過我既路試期內120天
我係咪唔駛咁急去book?

唔用得 eps?得現金同 eps 已經唔方便架啦

Book第一堂實習前半個月左右

P牌下個月14號到期，係咪嗰日去運輸署度就搞得正式牌

同問 同日搞埋國際牌得唔得?

咁我再問下師傅大概幾時實習先
thx

15號先得

咁都好啲，幾驚要等多過日

拉子星期日入唔入場屌鳩支那狗

不嬲唔會入場睇畜力

屌入場睇我朗之嘛

究竟臨考前打1823黎清晒啲死車有無作用

有，戰術既一種

如果司機係度既咪轉個頭又返黎，冇司機既抄完架車咪重係度

我就係怕炒呢個位都幾窄

求W字頭師傅 & 沙田師傅details 感激不盡

我今日都有企左係對面睇吓人點轉，我見自私有個老師父坑渠蓋位已經慢慢開始轉，見幾多師兄都踩左對面界，都唔明點解起個咁既V位

今日第一次學 死左一次火
好彩師父都幾好 無伏

考van我真係要狂扭左軚印住brake入
前幾日見d師兄操貨van
少少車頭過咗隔離
（但個轆無入）

sorry 覆錯post

我見好多Ching印得好前，我都驚呢個位扭得唔好

考Van?
其實咁到係窄，但小心睇位冇問題架。如果冇信心就要求師傅俾你練出入學校

你老母又做咩撚野

咪say左sorry囉，唔撚使下下你老母嘅

收返埋隻臭雞啦

咁你快啲叫你阿媽返屋企先啦，唔係我點收返埋隻臭雞丫

呢個位真係要好小心入，我考果陣都練左唔少時間先摸到邊個位入係啱啱好

我考私家乍，但今日見十部車都有3部會踩到對面，好驚到時失手

Ching可否教教路，我練個陣有時都差d踩，無十足把握

Thx Ching,下堂叫師父操吓先，星期六學真係好少死車，唯有操吓出入學校

我自己係就到拖翻落一波, 吊極力子靠少少右偷位極慢速, 個人去到差唔多條柱先轉

上個禮拜考棍van掃桿埔衰左 打算轉自動

Thx Ching,下堂等我試吓掌握吓

私家真係唔難架，你入個陣唔好驚太早轉左，行前多d 先轉反而順住去就冇問題。
我個陣擔出學校多d

同埋你睇d 學神緊係會踩，你得閒行去公廁位睇仲精彩

衰左一次姐
唔好咁快諗轉自動波啦
同埋你係衰乜野先肥
可能唔關你揸棍波事喎

你想出邊部

棍波fail，除非係咁死火同開追悼會，唔係嘅係路面意識問題居多，當然有人會覺得開自動波壓力細啲易pass啲，但如果唔正視路面意識嘅話，考到牌都冇咩用講真

屋企有個軚盤 想用嚟練下揸車
大家有咩game或者程式推介？
利申 電腦唔係高配置

啱呀 如果你係衰太貼，冇/漏睇鏡，過死車做得唔啱果啲既話，就算你考咩車都會衰，轉自動van最多都係衰少個唔夠快姐
同埋轉自動重洗唔洗再考過乙部？

認真，揸車主要唔係練扭呔，油門break大細力，望盲轉線呢d要真實情況先練到，玩game練好易培養不良習慣。

我開始學車同考車後直頭避免再玩車game

車game真係玩壞手勢
想玩啲同現實一模一樣嘅game
例如學下泊車果啲

Thx Ching考個陣係驚緊張

驚公廁同上落貨好過，
入學校可以練，突發冇得練太多

同舊師傅夾唔到時間 佢介紹咗另一個師傅畀我
舊師傅架車好舊
新師傅架車好新 啲離合器 油門 腳制全部超敏感
今日學又彈極力子 又dup太大力咁
好驚舞唔掂架車
5號考了

呢個情況更加忌急進
有冇機會呢10日操多啲

（其實冇得怪架車，因為揸棍就要對架車更加敏感）

係 我都知我揸得唔夠好
唔慣只係其中一個小小小原因
而家隔日上堂 希望操得切

做咩尋日南華會出保良局個路口要坐成個字先出到

無知一問p 牌係咪要兩年先轉到正式牌？

一年

車Game d AI 真係好斯文
永遠都讓你過唔會硬cut

真實揸車除非見到條路明顯係暗斜同斜
否則平路入一或後波係咪哂9氣?
利申已有牌

我指熄匙後
諗返平時自已平路一條都習慣左入一波
其實平路有冇咁既需要

其實果個路口係要死等架喇 冇人讓既話就睇小巴的士會唔會落客，落客你就好快快手出，我試過晏晝係等到我cfu叫我偷左邊小小位出 當然考試千祈唔好，等到呀sir 開聲先跟佢做

我棍私pase左，拎p牌個陣part b應該填1就ok?

填1,2

棍私喎

自膠，咁唔知了

係咪應該就咁1？ 1a變左只限自私

你唔填佢都幫你寫番架啦
同埋你自己都識答啦

就咁1 就ok

學車好難話夠唔夠好嘅
就算唔夠好都好正常

練多啲掉頭泊位啦，咁對你操控極力子有幫助
油門迫力就要習慣下，唯有凡事預多啲距離，同埋揸得柔啲

你求其搵個停車場（斜路唔計）去望下僅有嘅棍波車睇下有幾多架入咗波咪明

學左22小時就快考
師傅成日唔得閒 可唔可以搵下其他師傅補鐘
下星期考

梗係可以啦

聽日考既爸打入黎揮手

聽日已經係第二次 好緊張

第二次操左幾多個鐘？

8粒鐘

邊個場？？
我之前全部fail.....,所以補左9個鐘

我聽日跑馬地，而家去操車，巴打加油

加油Ching

考官 189 。。。。衰左兩次係佢身上。。。仲要衰同一樣野

加油絲打
過聽日就可以睇車

巴打聽日考加油

你考幾點，我九點九係試場見個男仔乙兩衰哂。但有兩個補丙既女人都pass. 師傅話今日d官都好好

尋日操車有轉緊彎都有班內地人行左出黎仲要指住我部車笑笑只，心諗DLLM，考個日唔好累我

笑笑口＊

今日練藍塘道練得好差 不過最後一次練定d就冇事，師傅係咁話我考九點又唔駛泊位，第一個出車路況好好多，叫我定d唔好諗咁多野順住揸就得。
我係成日一見地盤就好緊張

鴨脷洲成日有呢d,
又有大陸人係利南過完對面又過返轉頭，學神個彎轉左一半又唔行得

真係等巴士會等出馬路，我唔行得，後面又燥底越過對面線爬頭，但我老虎蟹都等，唔趕時間最緊要無錯

考個陣平日冇咁多呢d人，我考十點三冇遊客, 都係留意上落貨同公廁，搞好呢兩樣pass左八成

我考1200，希望少D街車入去啦，操車好多DC9都硬cut 彎位，巴士站個度試過兩部的士衝出左邊黎cut 入個彎度，焗我停俾侷

我考果陣有d打工仔左穿右插, 完全唔理你考緊牌

利申: 今日攞P牌

有個呀伯(唔知308定184) 係好好人，不過最唔鐘意等，如果睇到條路老遠有死車既話，佢會催你快啲cut線睇到有人騎線，佢會叫你唔好等，直接靠左邊3排車行 見到佢既話你個P牌已經袋左一半

師父話老人家手鬆好多，因為唔夠人請佢地返黎頂，好似話有成千蚊日，但佢話你咩都要應佢唔好頂撞佢，咁就應該無問題。

係 cfu臨落車果陣都話：佢鬧你你千祈唔好駁咀，老人家係長氣啲同鐘意哦人，不過佢冇咩野架幾好人

幾號考
其實地盤冇咩好驚
照當過死車咁過
過果陣收慢車速
過完果陣個頭望下左邊交戲睇下有冇（車死）人

抽快期啦

明天考，今日練得嘛嘛地師傅話我諗太多

衰咩？

留返個名先
自從上年6月考第二次pass都冇再嚟
原來咁好整咗個仆街師傅list

P牌仔來留名
自從上兩個星期上咗岸之後都無喺到留過言
前兩日終於上咗Highway
一路揸一路成隻手緊張到出曬手汗
利申：1、2牌 2take pass

泊車先係最撚驚

泊車反而唔驚
最驚係入多層停車場同上highway

今日經過天光道
見L位 考試都泊出界
已經可以扭死軚

你講起呢樣野
其實邊個巴打更新緊果個LIST?
我開左咁多個POST都唔知有冇更新緊

聽日考油塘
好撚驚

今朝師傅帶我去試場行左次之後，
我就開始好緊張

屌聽你咁講完
好驚聽朝腳震

唔好抽筋就得，你考幾點

上次我想加衰師傅資料話我冇access

朝早9:50

應該係無人搞緊
佢連我果兩個問題9,10都未加入去
開個新既算

想知如果我自己係運輸署報咗筆試路試 之後有冇得後報駕大or李建學車？

駕院可以

重開 唔記得加密

李健唔可以？駕大好貴

一囉就正式牌

5月尾考元駕棍van,岩岩係學院上左4堂仲學緊泊車掉頭未出街,想問大約幾時開始搵出面補鐘好?

其實唔需要咁早上堂
除非你堂數好多
你五月尾先考 你咁快上左四節

agger, 五月考真係唔洗咁早學

快期抽到澤安道
上網睇過好似好多條線
想問下操多四堂夠唔夠？

澤安得2.5條
2-3差小小唔同 所以第3條好小考
第1條大埔道6-7成考

駕院師傅係咁叫我快d約上堂等我仲以為我算遲學tim

一睇就想你補鐘
全部得16定17節
上左4堂已8節
仲未出街 祝你好運

講真 你考前一個月搵人補補佢好D
當然搵出面師傅 入面收費貴多一倍

佢可能仲有其他學生要教 難夾時間
所以佢叫你早啲學
考之前三個月左右學

澤安你執閪到啦,條線比較易
乙部係場內考
三手掉頭係平路黎
澤安有3條線
第2,3條分別不大
第1條大埔道最常考
但小心超左速

我上次肥係肥忠義街，唔知邊條易啲
個cfu係咁同我講話好多條線 水我叫我加堂

你上次肥咩
過死車 望鏡 個D有冇做好
呢D做得好 條條都咁易
澤安都有難度

加佢個閪咩
澤安條路又闊又小車
（大埔道3波落斜比超小油好，極易超速）
不過係斜路多
變相要係咁做斜路起步
你可以上youtube睇下d片
我澤安1 take pass既屎忽痕睇其他路線都心諗我考實肥硬

未能調整車速同埋不適當情況下超越物體
應該係過死車痴得太近

斜路起步自問都有信心
之前忠義街係咁練

依家最驚都係多死車同賽跑冠軍

香港地死車同賽跑冠軍每一條街每一條考試線都有
避無可避

痴得太近係接近物體
調整車整上得幾次3波俾佢睇
澤安幾多位上都ok
不適當你係咪等唔切的士 巴士 落客
最緊要唔好心急同過咩都好 過緊同過完都要望一望佢

有3條線，但其中2條只係一出試場有少少唔同，之後都一樣
所以你操2條線再加橋底轉右個cut線位就okay

死車同賽跑冠軍澤安都有好多，加油做足動作

教仔學院
得果19節
1堂兩節
咁快用左4堂
即係得返11節
今日先2月25
點計都唔夠你用到5月底
學車唔係連住學 學黎冇乜意思
今時今日仲有人比教仔學院班師傅指住個鼻走
如果我好似你咁5月底考
果19堂擺3月底先學都唔遲啦

唔該晒咁多位巴打嘅意見
真係想快啲考完
依幾個月返完工再去學車真係好攰

各位巴打 油塘有咩注意

小心迴旋處
完

睇唔通既地方
停左一次 申前個人望一望先
之後有車再停都無咁易肥

其實高超道個迴旋處仲係唔係好識出
上網睇片有d行外圈
有d行內圈
但我師傳教我係行內圈再打燈cut線再出

好鬼多泥頭車泊路邊

因為油塘個迴係內圈有優先權
係咪好on9

但其實外圈d撚樣都係唔會理你
上次試過一次比條友係外圈頂住我出唔到
比師傅踩停左

重點條友唔係出我果個路口
係出再下一個路口

我驚會再出現多次呢個情況
如果我兜多圈先出會唔會比人肥

好似唔會，師父講過出唔到就兜多圈先出，夾硬出就即肥

真係咁多人喺308手上拎到P？
利申：俾佢肥過

唔該晒咁多位巴打
聽朝要考啦

肥咩？ 我見果日有另一個巴打考掃杆埔死火都無事，唔知係唔係308

佢話我冇擰頭，只可以提醒各巴絲遇到呢個老人家，最好驅魔人上身，個頭有咁盡擰咁盡

係呀 我果陣每幾秒就掃一次鏡，扭軚就扭埋腰睇，但係佢成日哦我唔夠快

岩岩fb見人學左9粒鐘就1 take pass
才能呢d野真係

P牌份form有無得係運輸處拎

揸車唔係要鬥叻，最緊要安全又揸得開心

有

算好平 公價都起碼$5-600up
你技術有問題 純粹想揸下車 就去馬

真係唔識想學嘢 就搵個認真少少嘅師傅教 多數唔會under$500

講錯左應該係4節 但我都已經覺得要補鐘,駕院師傅真係好hea下

[跑馬地自私]

乙部唔多講啦 熟能生巧
次序: 三手 -> 泊位 -> 斜路開車
要小心泊完位轉右上斜個位都幾窄 可以偷小小左邊 同 架車要完全踩哂地下個箭嘴先轉右上

丙部 一出試場 落直路 要望下右邊留意右邊有冇車 之後爬頭 (望鏡 打燈 盲區) 去到路口 留意左右邊車 冇先好出 唔好急 記得俾多少少油出 由於我係轉右上 所以淨係講右邊 一上斜路之後就要轉左急彎 記得偷少少右邊先轉左 轉緊小心唔好撞膊 盡量望遠d 落斜之後去到安全島就要cut去右線 之後班馬線前面冇死車就要cut去左線 有就一路keep右線 之後過死車轉左
去到成和道 紅綠燈位 望遠d 前面有死車 就要過完紅綠燈cut去右線 如果唔係就要下個紅綠燈位前cut 之後直上 返試場轉右 冇車先轉右 之後轉左路口 睇清楚冇車先出 返試場搞掂 係雪糕筒停 記得手制p波熄匙

各位巴絲加油 唔好緊張 定d黎就得

仲有兩個鐘就考
3 take

我同你同日既，你唔係過年後考咩？
我都仲有一小時四十五分鐘，今次訓得好過上次，不過而家有d 手震

謝謝絲打，你好好人打咁多字教我地。
師傅話有一半人會考上路，擒日我練呢條線練得唔好，希望今日淡定d 克服到

反而租車費係咪到到都差唔多，round 1600?

我今次1800

齊齊拎p

分享下衰咩，溫故知新

有冇考前報一堂？

補

有
之前衰停車位置不正確

考前一堂好重要

因為我之前 考前一堂貪玩二波入試場。死火

結果考個陣好定，我呀Sir最後話我合格佢好意外

停車位置不正確？泊車岀界？

似on9停黃格

其實唔合格有無得問考官係邊個位置錯？？
自己衰27......但諗唔到邊個位無望鏡

咁冇運我有個Fd轉燈停唔切

定踩停車線，我學個師傅叫我死都唔好踩

你冇令斷條頸咩？我望到其實睇唔到前面

再次感謝各位巴絲呢一年耐心教我同安慰我

我
合
格
左
啦

恭喜晒Ching

買車啦

恭喜哂
Cube同bB等緊你

唔知星期五拎唔拎到p, 拎到就星期六去睇車

恭喜你呀c打

唔係 係停左係彎位等對頭車過 都係衰on9

有咖喇
快啲買定對P

有冇邊到買好，另外停車場係唔係要簽一年租架？

P自己印都仲得, 恭喜曬

唉 肥左

P仔一般汽車用品店都會有，有時車房都會搵到，有啲駕駛學校都有
留意個P法例上係要反光

停車場約要視乎場規
屋邨/屋苑嘅話要睇有冇位先，如果你住嗰度有車場嘅話你一買車就要攞齊牌簿、住址證明嗰啲遞咗表排隊先
爛地嘅話一般逐個月計，月頭起錶，月尾你想走你話唔續租然後到31號晚揸走就得

死咩

如果係大廈樓下既位會唔會要簽一年架？另外應該搵車位先定係搵車先

車位先
搵車唔難

要睇場規，答唔到你
八咗屋企附近邊度有車位先

一係就日泊一陣返公司睇下先

呢個位好似唔錯，唔會撞到人地架車

已經租左
Sosad

太近死車 比個官踩左下

一入黎就見到 恭喜哂

有冇巴絲知道點樣可以排番油塘重考

問下觀駕仲收唔收生

一定要去駕駛學院整？
我本出係出面搵師傳

以我所知出面報九龍要抽考場，
觀駕就一定考油塘

唉 唔識搞

你油塘邊條？？邊有咁多死車呀。。。路線一轉左？？

出試場第一個路口轉左
有架大車之後佢話太近踩停左我

日泊條數好甘
仲要係老銅

岩岩問左agent有兩個位，今晚放工去睇下先，不過要簽一年，我驚我半途放棄

之後點？？喊住口完成埋佢？？ 定落車叫sir 自己車返埋去

前者

個阿sir點有冇安慰下你

你諗你啦
有架車好方便架

有d好地地唔出聲，笑笑口扮無野，最後肥鳩你唔知咩事仲衰，學唔到野，自己衰乜唔知

話左幾句囉 唉 好唔抵

我考個陣都有途人跑過黎，好彩自己停得快

跟到好貼？

到處都係賽跑冠軍
BTW congratulation

其實唔係我自己唔覺囉 可能佢覺

弓起弓起幾時攞車

嗰時師傅教要距離約5米

咁辛苦考返嚟點會咁易放棄
何況遲下你先生都會加入戰團

wtf出路口 同死車做5米距離好似多左d

Sorry, 我以為你係跟大車

幫到就幫

早兩日先抽到快期, 下星期三考永孝
師傅都未約, 係咪死得

考過澤安道既巴打求指教
澤安道路線2 南昌街過左大灣位準備入右線，轉入白雲街果陣，條廢佬企左係雙白線等過馬路，
我個師傅道話收慢過就我，你地呢個情況你點處理

停車手制空波，話之佢

即刻收慢，經過佢既時侯拎多小小頭望住個阿伯，俾考官知你見到佢同即時作出反應，但絕對唔係急停讓佢，除非佢衝出來啦...
利申：個次考大埔道，過左油站個灣位又係有個人好貼馬路，我即刻收慢同過佢既時侯望住佢，最後1 take pass。我好似都係睇youtube祖哥，記得其中一條片有講過。

有冇人有車借俾你架
如果技術夠又自己做哂路線功課，操多兩三堂都有機既

唔驚 即刻搵師傅 之後呢個星期日日練咁就得架啦

今日天光道 pass

最緊要有師傅有期..
永孝其實好易 補3個鐘一定得...........

培正道聽講好難考有冇巴絲有心得？有咩位要留意下。我下月中就考

3月26考老強，有冇巴絲同一日

行咩線？

我都係2nd take永孝 除左出入考場難都無乜事 補左3粒鐘

其實未夠歲p牌同甩p後冇ncb三保額係咪分別不大
忍唔住想出架mt fit仔錢七玩下

今日問左間叫金時：

2004 Toyota Porte
全年三保保費為$6080
墊底費 -
第三者財物 : $20000
不足年齡司機 (不足25歲) : $20000
不足駕駛經驗司機 (不足2年駕駛經驗) : $20000
沒記名司機 : $20000

如3年內有扣分，墊底可能有變。

收慢之前睇一下鏡，然後吊慢架車隨時預佢行出條線你都停到，沿途望着佢 過曬加返油之前記得再望一望，睇下佢係唔係真係遠離你車尾先

棍van靠背壟道，呢次係第二take la

靠背壟 不過慢慢黎都ok嘅

求指教，我下個月十幾號就考啦，依家上左第三堂棍van，個師傅係咁叫我望鏡，但係我又成日吾撚記得望，我係睇到周圍嘅情況，但個師傅又話要反方向望，有時又望咗先 有時又之後先，搞到我好撚亂。但係師傅越講越燥，講到我好撚驚。有冇巴打可以講下啲步驟

快啲出啦
機會嚟喇

吾你老母

可以申請一份書面report講點解會肥

師傅show過俾我睇

我覺得靠背壟無啲人講到咁難
第一take 永考肥丙部
第二take 靠背壟pass

唔難 但睇運
條路唔闊 兩邊有密密麻麻的死車 又唔可以貼死車太近
本身視野已經唔好 仲要小心D盲撚唔睇車衝出黎/有人開車門
但其實呢條路渣慢D就得

聽日考 想make sure大家開車前個步驟係望鏡>入波>望鏡>開車定直接入波>望鏡>開車

轉線又係望鏡望盲>打燈>再望鏡望盲先轉線定直接打燈>望鏡望盲就轉

我會直接入波同直接打燈

有冇人知駕院如果想上網報名既話點做分期

我覺得係要開車同轉向果陣先要望鏡盲點

但睇果本黃書又話要 看一看 想一想 再看看 先做,cfu又話有望就得 但自己又想跟住做

好多賽跑冠軍

考嗰日遇到開門L #beat#d

過線就打燈-鏡-盲點-鏡-扭軚-過完線再望鏡
起步就鬆手制前望晒中鏡左鏡右鏡-放手制-開車
轉左前望右 轉右就望左
爬頭過車後一定要再翻望鏡 睇佢架車係咪有一定距離

利申 重考搵左YouTube祖哥 1take銅鑼灣pass 佢教啲野好實用

thanks 我聽日都係考銅鑼灣

過線就打燈-鏡-盲點-鏡-扭軚-過完線再望鏡

我跳左呢步.......
最後肥左 "27".........關事嗎??

我理解係望咗鏡盲點，確定架車係盲點後就可以扭軚
要拎到個頭掂膊頭

P牌揸公司車洗唔洗問公司車保險有冇包？
仲有咩注意？
無喇喇叫我揸車去攞野

唉考到個牌後成日心思思想買車，但自己住呢頭淨係車場錢都成四千蚊，仲要返工搭車快過揸車，都係死心等甩p後得閒租車揸下算

張張保單唔同，答唔到你，但一定係問清楚公司穩陣啲，順便問埋揸公司車嘅規矩

揸就冇咩特別，平時點揸咪點揸，公司有咪數簿就填返，同埋記得掛P

甩P都分分鐘要等多年先有得租喎

係啊，要兩年到，所以都係死心算啦

去門市搞

約左師傅了, 好彩佢有期

日日練我都做唔到, 暫停都係約左2堂(4節)
而家最大問題完全唔識果邊啲路, 我之前考港島

快期抽左幾耐？？自己抽？？

加油 考van定私？

考銅鑼灣掃杆埔既巴絲，記得如果行樂活道條大斜路唔可以用1波上曬，點都要換2波上，唔係一定衰唔夠快

地板油高轉上2波

早晨，幾左兩架車呢幾日睇

頂 約左兩架車呢幾日睇，
都係05年porte，兩架都一樣牌費到十月，已經驗左車同換左消耗。
停車場搵左個位有頂既2300，
而家係唔知星期五有冇機出到個P 可以試下車

早晨
有理冇理試咗先
搵到有蓋車位2300已經冇得輸

架車反應，例如會唔會俾咗油成秒先識行

唔會吧，keep住20km/h上其實都ok好似，不過要hold住呢個速度，再踩深啲油架車嘈就真係會扣分，始終如果上斜前咁啱紅燈，再起步時未必趕得切轉二波

一落機先見到你PASS左
絲打好波

ANDY 師傅勁姐~~
同埋咁岩小巴罷工, 條路冇乜車

大家睇住你肥
睇住你pass
睇住你買車

沙駕陣間考
好緊張

唉 岩岩又肥永孝街 今次準備好哂 比個官踩break 話我跟車太貼

慢速貼到望唔到前車個後碌?
定係正常速度行緊無預2秒距離?

我都係啱啱肥永孝街 又係比個官踩brake

我師父話ok,不過最穩陣就一定係二波上，地板油一下直接轉

綠燈一齊開車 前面考牌大尾車 我一波行車 前車轉轉下break 但佢都入左大部分 特少少 我覺得夠過咪向前 之後就話太接近死物

me too

巴打 衰咩

佢話我太接近修路啲牌
巴打邊個考官？

快幕王仲未排到快期
有無巴打有其他介紹

瘦瘦地既後生仔 聽人講愈老既愈nice

我覺得係比佢搞

講開樂活道又講，有一次樂活道準備落斜，咁啱我架車跟住去，喺黃格到，點知前面幾架車前嘅的士突然停低上客，喺落斜前無可能預見到呢個情況，如果考試時真係玩死

係唔係187？
我就係衰比佢

你問下佢，佢會話你知大概幾時先有

求神唔好中河畔
有時間好似我咁拜下車公

車就未買，我仲係好糾結，又怕俾人呃，驚出左架唔安全既車累全家。但太新既車又唔想出住，想試左先

應該會細剔油門控制不當，我兩次敢樣都有細剔，不過我覺得好過大剔車速太慢

依個真係睇運氣 敢樣既話你真係硬食黃格

唔該巴打

今日考車炒左
佢話斑馬線前冇做好停車準備
我已經3波轉2波同減速
不過因為黃格想過左先停
就比佢覺得我想衝過去

連登有愛

操車最重要都係機件正常，頭先講漏咗試車時聽下有冇雜聲，同埋試下個軚會唔會好虛/飄（最好上高速試）
試完唔需要即場扑鎚嘅，揸完返去睇下感覺點、上嚟討論下都得

新車就唔建議喇（無限錢另計），新牌仔少不免揩花架車，肉痛就唔好啦

係咪講野都好斯文咁嫁？

係 自己友

我除左學車架PRIUS之外乜都冇揸過, 唔係好識睇同聽,
如果約2萬既車, 去車房睇下要幾錢? 係唔係全數我俾架?
而家傾個2架都有小撞過, 有花有凹, 但佢地10月驗左車都已經執好哂,
咁岩2架都係05年, 牌費到10月, 都係開2萬2蚊,
不過一架5首但有泊車CAM,
另一架就1首不過凹得勁D

唔係喎 佢都串串地

我師傅都話佢係好嚴嘅考官

成個過程都正常 就係差果下 都唔知佢踩咩

見你地傾我先睇返,
擒日我個官係169
佢好好人, 同我講出試場轉左,
我個下緊張以為轉右上藍塘,
係讓線前佢提我多次: "同學, 一陣轉左"
我先醒水

唉 其實我琴日都肥永考 唔敢面對 剩係識喊
我都諗起個官踩BRAKE 果刻 真係好愕然 忍住眼淚返試場

下次一齊加油

絲打都算好彩

唔緊要啦 下次加油就得

預備好下次再戰

考左2次了

第一次呀婆沖出黎唔夠官快break

第二次chok親呀sir

今日第三次又係咁

考到灰

唔夠NCB+唔夠牌齡+唔夠歲數出車真係好麻煩
本來有朋友有部棍Fit佢諗住用友情價放比我
但係睇見個牌保燕梳價錢
算啦，真係揸返屋企人部車好過
利申：大專學生一名

Ching幾時俾資料佢？

真心有人衝出來要鬥快踩break

細公司無咩規管 想揸就揸得
但如果佢份保險唔包 法律上我有冇權揸出街？
定只係撞左自己賠？

好想快啲重考拎牌
比師傅排左個半月都未有

你問左邊間保險?
我問左金時同6161都保, 不過個每樣墊底2萬或1萬

2皮嘢唔好去車房喇，試咗ok就好，唔ok就下架，攞去驗唔化算

試嘅時候留意下扭軚會唔會有咔咔聲、慢行扭盡震唔震/窒下窒下、上高速飄唔飄/個軚挨埋一邊/架車嘈唔嘈（唔係車頭高轉數嘅嘈，係哄哄聲咁響），然後轉波順唔順、有冇怪聲、拖波有冇反應

蘇黎世保險

都係問清楚先揸

好睇你自己心理關口
2萬呢D 筆直, 都係呢類貨仔

有冇驗過車無關係
驗車比錢就過到關

拎去車房check 當然係你比
都可以講好如果check到大問題就賣家比既
但2萬蚊車咁複雜賣家都未必理你

墊底無乜所謂啦
你都唔會去claim

基本上香港既三保都有包比第三者揸
當然你睇清楚最穩陣

其實新牌建唔建議買呢d, 定jazz 算數

通常保險有項unnamed driver墊底
所以理論上係會保，但check清楚先

Porte 無問題呀
唔洗限自己揸雀屎

雖然我唔會揀2萬既車

日本車雖然好耐用, 但歲數愈大多多少少中招機會大D

車呢樣野, 隨便整少少野已經萬幾兩萬

其實譬如常盛街落斜
已經做曬動作準備扭軚動作時有對頭車
我係咪最好踩停等對頭過？

如果我已經抽頭出咗踩線時有車就咁慢車過？

出左線時要停因為你佔用對方行車線，等對方過你，過緊你時要扭頭望佢部車，過晒你要望鏡盲先再行

未出線時都係要停，望望後鏡，佢部車行過左你，做返望鏡擰頭再出

咁其實都係優先權嘅問題？
條線夠闊夠兩架車行就可以慢過因爲我無用對面線

請問如果棍van fail左
重新申請自動van
唔學車有冇問題？

Lm
啱啱係大球場上完第一堂棍波

上星期架la

係驚衰太接近物體，如果你無騎線，理論上係可以慢慢過

porte 好Q 好襯女人揸喎

係, 路上面好多咁既配搭

你最好請教返其他師兄師姐

要睇埋對頭車有冇騎到你條線
或好近你

有對頭車 千奇唔好過
申利 咁樣肥左

唔好一概而論
可以過而唔過會肥判斷力

前玻璃夠哂大 感覺好似轉彎易睇位d

我竟然有幸見到絲打尋日合格張相
真係三生有幸

其實新牌多數都係買細cc、大路嘅車，Porte都算其中一款嘅，而且你要車屋企人揸Porte絕對冇壞

款嘅嘢我覺得最緊要係自己鍾意，總好過買架自己唔算鍾意嘅車之後揸得勉強，始終要俾錢養咖

2萬零蚊唔好期望太高，十幾年車有嘢細執唔出奇，最重要係冇大病，行得走得有冷氣已經足夠

隊長啱，自

不過最怕係墊底費
雖然揸得出街唔會預咗撞

同老公嘈交重可以罰佢落架車度訓教添

肥咗
佢剔我轉線未有查看交通情況
明明咩都望足曬

係
墊底費唔驚得咁多
真係出事有大單野既話
都唔係計較果1-2萬

小事亦唔會CLAIM

三萬可以考慮

有無近期考左筆試既巴絲 用咩app 模擬試溫 唔會肥🙇🏻

學車王

05 porte仔做到兩萬頭算係咁
多數死電門 果度整要幾千

小事當然私了

做刑具應該買morning

感覺點樣？

Morning 訓完一晚既話
第2日真係要sick leave

老爺連坐都唔肯坐, 唔好話訓

我地學神POST會永久收藏絲打既合格照

Toyota Porte 05 76000km 1 字牌簿 留牌 花花地 開22K
vs
Toyota Sienta 04 1500cc, 69000km 0字牌簿 唔留牌 比較新 開25K
咁樣比較又邊部正D?

咪咁啦, 張相係喊到豬頭之後影架
擒日我喊住出試場, 又見唔到師傅,
係咁喊住咁叫: 師傅你係邊呀
D阿姐以為我肥得好慘

你想嚇死師傅咩
喊住搵佢
一陣佢以為架車total loss左

留唔留牌唔係一個考慮因素
有時自己抽會抽到靚號碼

其實你考慮既車差唔多
睇你自己啦, 有D都未必會比你試

就咁睇就sienta 但你又好似鐘意porte 多d

架 Sienta講明唔俾我揸, 佢揸俾我睇

正常你拎個P字出黎睇呢D車
都知處航啦
佢地會淆都好正常

其實我唔知星期五會唔會有牌

有嫁啦, 呢個唔洗擔心

咁撚搞笑做咩要喊出去搵師傅

我都係

青 佢排左比你未

今日再喺鴨駕再操自van
信心返哂黎
仲有三星期考啦
個入閘位比我搞掂咗

未

三月中油塘考貨van，今日先發現撞時間，打去運輸處問延期嘅話要到11月尾，想知延期除咗排隊尾之外仲有冇其他方法

thx 棍van 1tick 咗

上次考路試考到一半轉彎比個官踩停左 仲要眼超超咁寫野 跟住我就全程重break同佢玩搖木馬

去出席視力測試扮盲fail, 落車

否則去隊尾啦

你可以星期五去拎P考 樂活道？

橫掂都肥左

按逃生掣射佢上太空丫麻

咁我星期二pass 九點，聽日有冇機
恭喜巴打係地獄場一次pass

星期五穩陣

諗返起都爽

年份，就咁睇係05好啲，差一年就係一年，當然有機會係年尾年頭一個月之差
咪數，十幾年車唔夠十萬咪應該係開心咪嚟，唔駛咁上心
1字0字，0字會容易啲了解上手點用架車，但唔一定有大分別
留牌，不用理會，自己抽過個或者第時鈎個牌出嚟都得
花唔花，睇過先知確實係黯，同埋每個人對「花」嘅理解/接受程度都唔同
車價，你都應該會壓價，但又要睇車主點回，可能最後都係2000之差

結論，都係試過先知

我後日先有得再操，連操3日，下星期五考啦，已經好緊張

又有問題，今日去睇哂附近三個車位，有冇意見俾我？謝謝

2300蚊，朋友話死位租唔過

2500蚊，好似易泊但冇蓋

2500蚊，看更話泊唔到架

考幾多點
等你好消息呀
Btw 我個師傅係咁插出面d師父唔識教人

上次有個巴打都係星期二 pass 星期五就拎左

考1200，師兄承你貴言，大家咁話，Ching應該無難度，我驚衰自己

請受我三拜
頭先落街同老公睇過兩架車款同裡面，老公都係鍾意porte 夠闊 同埋應該易泊d, 睇完d 位覺得好高難度

死位 一唔小心 high 花架車咪肉赤

邊區?咁貴

我兩年半前喺入面考1a牌
Pass咗

Ching有晒經驗，應該無難度

睇樣似觀塘月華街

係呀樂活道 起步果下極力子吊得唔準架車唔係好去幾驚死火溜後
就係諗緊星期五臨收工前有冇機拎到 因為星期六飛

起步果下唔好心急就得 肯定左架車有向前郁先，再俾油鬆手制
你可以用下抽快期果個方法去check？ 可以問下其他巴打

係咪見到呢幅圖就拎得？

我斜路方法係俾定咗油先就搵磨刷點再手制

都唔係 如果利榮轉利興
比死車頂住做唔足望鏡拎頭又係死

呢個都係，我次次都㩒到部車好慢

都係 我個師父都教落要印brake
師兄 考果日都要操返次
攞返d感覺

你意思你個泊位好高難度?
係咪因為難泊先咁便

抽左一個月, 都係出面搵人抽

yes

ching 我今日下晝考 宜家已經見到呢幅圖係咪正常？
已經check咗幾次

你個官咁快手嘅
我個陣考完頭幾日，電腦未入資料嗰陣佢係show「請輸入你上次不合格的考試編號」

咁你應該拎得啦囉

如有錯請巴絲指正

咁快嘅
聽日去拎P睇下

聽日筆試

今朝電話打去約快期
佢話九龍新界 無撚哂了

我有一堂係考之前，有個心理準備，希望遇到好官啦

真係會塞 入唔到 我今朝去到35分先入到 電話都係果陣先打得通

只可以話政府d野真係太廢 唔及時

青 你排到？？
係咪揀最快日子？

冇丫 佢電話都話冇期 電腦又冇期 我今日先第一次試

諗住疊埋心水排尾期算

係
尾期洗唔洗大半年？

睇你邊part姐 佢有得搵
我肥棍van 丙部 都係去到七月頭

琴日去左忠義街睇人考試
見到佛光街地盤出面停住7格大車

如果你自問技術差唔多，
我會建議你快期考左算，
排幾個月生疏左要補都係一筆錢

我俾錢人抽快期都等左一個月，岩岩考完，
但正常期排到六月

絲打 用左邊間快期？
快期都要等一個月

自己試左幾日 都係搵人抽算
尋日俾資料佢話都要4月先有得考

我兩種都有試過，其實只要唔溜後就得
我覺得俾左油先既話，你拉手制既同時hold住2樣野(極力子&油門)好考你協調能力，如果你hold唔定個油門既話，極力子個位會好飄，不過敢樣開車同轉波係會快少少
搵到磨擦點先再俾油既就會慢，但係冇敢考左右腳既協調，因為搵到磨擦點架車就已經唔會溜後

你可以自己試多幾日先再決定既，但係快期一抽到既話就可能係下星期就考，如果你覺得自己今次係差少少運氣既，就抽快期

Sienta

我星期二九點考, 而家仲係請輸入你上次不及格的考試表格號碼。[517-E-0422]

我搵左學車王同快期同學會,
最後係快期同學會抽到, 400蚊

不過後尾師傅話唔好搵2間抽,
因為如果抽到, 佢地可以CLAIM自己抽, 到時你2間都要俾錢

我明岩岩衰左好心急, 不過你排排下就會慣,
頭幾日緊張D, 之後你都唔會點理, 如果你抽快期,
最好自己隔十日補一補KEEP住手車

1月頭係沙田考自私肥左轉彎
要排到8月先有得重考
打算3/4月求其搵個師傅上兩堂keep返住個手感
有咩介紹

沙田我都係推薦陳師傅, 又平又好~
而家貴返D, 240蚊節, 有需要TG我

雖然我唔係考沙田, 我都跟左佢3堂, 佢教我好多路面野

太抬舉喇
不過我相信你哋都有答案嘅

易唔易泊，我唔敢講，兩款車車長只差唔夠半尺，都係嗰句，試咗先知，不過冇尾車唔會太難睇位嘅
同埋預住買咗車點都要搵一兩晚出去特訓泊車

3張相睇唔哂全景好難評論難唔難泊，但我就咁望要留意埋條通道幾闊，對你入車位攞角度好有影響

唔該哂
真係會好心急，明明手車係ok 想快d 考多次
我搵左快期王抽 仲未有消息

駕駛學院我報左係沙田上堂, 觀塘office 跟進報名服務
剛剛收到SMS 叫我去所屬學院攞考期收據, 係咪要去沙田攞?

直接打去問

應該星但搵個office都得，佢都係上網print比你

衰擰頭

知衰咩就可以針對性去改，下次就pass架喇

唔係擰頭 係要擰腰

我個fd一月頭無人島肥完
到而家已經考左2-3次街試
岩岩前日pass完
學院真係有技術就不如自己跳出黎

Exact7ly, 我衰完先意識到遊戲規則係要扭埋條腰

岩岩沙駕學完棍波貨Van
個啊sir話左盲區可以唔使睇
但我問過啲fd話要 究竟邊個係真

確實可以唔睇
但係你考試做戲做全套睇埋
會覺得你有安全意識
利申： 無睇

考試個陣如果唔睇會唔會肥佬

你意思係學院學完基本野就出黎搵其他師傅教?
重考隔成半年有多，咩技術都冇哂

其實睇多兩眼又唔會話你有問題 如果你睇多兩眼可以令到自己少啲機會俾呀sir剔你安全意識不足既話，點解唔睇？

學院係教你合格唔係較你渣車
你轉波手勢唔岩都唔會理你
我就係學院考 出面自己搵師傅補鐘

唉屌明明已經出咗呢幅圖 今日去試下拎唔拎到 去到俾條八婆屌柒你琴日考今日一定無得拎 我叫佢check下佢成堆野推返俾我

人哋規矩寫明係7個工作天，你就算第6日去佢唔俾你你都冇得怨
你琴日先考今日就去，佢唔俾你你仲要加嘢俾佢做，佢推返俾你有咩好嘈

心急咗 都係乖乖地等7日算

我意思係當初肥第一次就唔應該再留係學院考第二次
因為等成半年
出面有快期 而學院係無快期
學院快期無來自人地取消或改期
不過學院技術出到黎真係會俾人屌

今日考天光道pass左，入常康街調頭果陣，第三手出果陣果位好窄比考官dum停左心知不妙，之後佢話繼續開，慢慢開無hi到攔杆。途中兩次要過線排頭，覺得好彩與唔好彩之間pass左，一額汗

考邊條
恭喜

試場轉右亞皆老街

dup完都無肥你
算好好彩

我靠背壟道

呢條驚好多

唔知係咪考官覺得會撞，但我岩岩好無hi到一隻手掌位多d過左

我死好命

btw 你下星期可以拎P啦

多謝 巴打好命姐係pass左？

好小考公主道

Van 仔左盲係可以唔望
但考試做埋無壞

我會睇左 cut 緊條咩線
例如臨番沙駕最後一個燈位
黃格右轉再 cut 左
嗰條左線係山上面嘅車碌緊落嚟無燈車順住落的
所以左線嚟嘅車速可以好快
為自己安全我就一定望埋左盲

有時喺啲內街左轉
望多眼左盲
以防有26攝位都唔知
或者睇多眼啲行人動態
有啲內街路口行企得好出
要小心

我都係星期二pass 星期五拎到

明白多謝師兄分享

我今日都係靠背壟，內街無事
人車都少
係常盛街過死車早咗擰
衰喺啲低能位無得講

呢架車令我戀愛了
bb 車價真係幾硬，04都33k

o)
[/member]

Hustler 得意啲

岩岩係街見到架，二手都要十萬同得四座

我都覺有啲貴
仲要得660cc

巴打最後考完幾多個工作天後去拎
佢有冇話你唔夠7日

星期二考
星期五拎

個肥妹仔好好人

我果個c9黎
佢係直接幫你入電腦定睇下張黃紙先
我果個睇到黃紙就唔做了

其實一日真係唔會有 咁梗係check都唔check la
其實個考試成績都要比人入番電腦既 咁人地都話左要7個工作天 巴打都話左預最少三日 咁真係好難會拎到既

五日一定有牌

有冇2-3萬二手腳車推薦

日本車

eps 駛唔駛等俾錢？ 聽日去試下

巴打鍾意邊款？我都睇緊同約緊睇車

標準答案: ae110

唔夠兩三萬喎

一萬有找 平過學車

返到屋企當你贏

EPS 直接窗口比
比cash先要排隊

你老公揸呢架會唔會跳樓

無所謂

過膠都要時間

除左110呢

Madaz3 同 jazz 呢

佢十月先考 邊會一次pass丫。
不過架bb係粉嶺車行會，我冇膽量去買搵返其他私人放算

現代又如何

但係畀 cash 要排畀錢之後再等拎證?
我次次都係 eps，一次過交表畀錢，之後剩係等拎證
金鐘仲試過交表畀錢過膠拎證一次過

東九畀錢拎證一齊

學院cfu 話17節唔夠叫我跟車跟10節睇人揸

跟車洗唔洗比錢

唔洗

唔洗又值得一睇喎

睇得過 當係sit堂都抵

有就梗係去, 我比師傅話如果其他睇我渣會出事

渣果個咪好大壓力

我上次係俾錢即攞證

想問下斜路塞車係咪棍波車既死症黎
琴日龍翔道斜路塞車要係咁拉手掣升極力紙再比油咁慢慢起步
其實老手係咪可以左腳升起離合器，起步果陣隻右腳瞬間由brake移到油門到

我都有d後悔當日即刻課左金重考
出面排快期既話可以快幾多?

一月七肥，二月廿六考完
仲要指定港島係耐d

唔識答，但你係唔係買車

其實唔難

第三次考路試又肥, 又要課金。
第一次肥遇爆水管封路突發，
第二次肥遇貝多芬(傳說嘅死神)，
琴日第三次林住去駕院考好似安全D，點知又遇著個古怪嘅考官，
起步行多石線，去到燈位叫我唔好轉入去都係直行過兩組燈，以為行大涌橋，過完燈要我即cut 3條線轉返河畔線入崗背街...玩死人咩，騎線時停車讓足夠位比迎車過，肥我佔用位置不正確。完

觀駕新場細到呢

不過都要睇情況，如果暗斜/普通斜路後車貼緊屎忽，或者本身係大斜路嘅話都係乖乖哋拉手掣，因為唔拉嘅話點都會溜少少

一早講左呢張圖係廢
未考去check都係呢堆字

mazda 3

mazda 有咩好? 我見都唔係好貴

唔係直頭執咩?
定賣左俾駕院

油錢平，我自己$0.9/km (大半時間行高速)
個款就睇下你鐘唔鐘意啦

jazz我冇坐過，冇得比較

有無人有師傅推薦？
P牌，想搵師傅補鐘先揸屋企架車

我坐fd架棍私
佢真係你講咁
不過都有少少溜後

mazda 聽人講過無二手市場

唉 頭兩次衰都係運氣 如果再衰 真係要檢討下係咪自己問題
利申: 我就係例子

Sorry miss咗
係1300

揸熟咗嘅，除非係大斜，否則十個有九個都係咁做
普遍小巴佬都係咁

P牌已袋

今日買埋車慶祝下

今晚就去睇

有啲無 hill start assist 嘅自動波車都會喺斜路起步溜後
都係因為架車本身嘅怠速唔夠頂起部車
所以要手掣加油門
小斜就小溜由得佢囉
不過都睇下後面咩車佢有無貼到好近

+1!!!!!!!!!!!!!!!

今日重考忠義街 丙部 已pass!

Jazz 隔音都幾差下
不過呢啲平車就算啦

考幾點？

今日考石蔭衰軚盤控制不當同轉彎位置不正確

今日報左沙駕
4月考筆試

10am

考咩？

棍VAN

知唔知肥係邊到？我上次都係衰呢兩樣，但唔係好知衰咩

平時阿sir都讚我入彎靚，我諗衰緊張，個官一上車塊面黑撚到，屌佢老母

恭喜巴打
上次考邊個場？？
想問下隔左幾耐重考？？

屌啲官都唔知係咪食屎大
同佢講早晨應都唔撚應
俾指示又俾得遲

快期揾人搞好定自己搞好

算la，小弟第一次考，緊張過dse，希望下次心理質素會好啲，做好自己就得

我搵左學車王，不過未俾錢，有冇介紹

要俾幾錢？

Total 910 連報名費

衰34.36

準備又多一個車主

想再揾平啲 冇錢鳥

下次加油la，好貴呀dlgh

係咪揸得太慢先會肥3436

我呢2個都冇tick

行幾多？

所以我係覺得個考官9下9下咁

30至40

張黃紙個發岀日期係咪考個日？
點解會係18年？
報名日期？

尋日考油塘高超道，最後丙部肥咗
衰轉彎位置不正確，軚盤控制不當。另外離合器、腳制同油門控制不當都係兩個細tick
好灰，宜家等抽快期

一樣wo師兄

多唔多死車？

同是天涯淪落人，衰同一樣

頭兩個有無解決方法，明明入彎都好小心

坦白講，冇
呢兩項係操控問題，唯一解決方法係唔好急，由慢開始練，開始感覺到點扭/回軚先加快少少車速

駛經動物時，應緩慢行車，讓出充足空間給牠們走動，並準備在有需要時停車。切勿響號或「踏空油」來唬嚇牠們

踏空油:我google咗係=空波踩油
想問下踏空油會有D咩發生，從而嚇到D動物? 響聲?

踩大油引擎會扯到好高轉數 高轉數引擎轉得好快 好快好大聲 大聲就可以嚇動物

報名日期嚟，唔係考試嗰日

上次考培正
隔咗5個月再考

學車王都成$300喎

李健收幾十蚊咋

都唔算多，之前考培正下晝三點三 勁多

洗唔洗跟佢補鐘租車先

我一月頭係鴨脷洲肥呢兩樣，
早幾日轉左場考跑馬地就pass左
灰完排快期再黎過

上次冇點大錯考大球場樂活道因為架洗街車肥左
排左快期今日再戰永孝街
唸住都死鳩梗
中途死左一次火 斜路開車又未入波就鬆左手制溜左少少後 即刻DUP返拉手制再開過
有段路又未鬆哂手制就開左車 架車響左警示燈
但竟然PASS左 多謝你呀呀SIR

只能夠講考牌真係5分技術5分運
遇到個官係點真係爭好遠

咁快有期

年30考
2月20通知我有期 3月1即係今日再考
練左3次就去考
今次其實渣得好差
但真係遇到個好人

加左價要4舊啦

係呀 最緊要係淡淡定就有錢淨架啦

4月8考培正，唔知多唔多車11點幾

上星期pass左，邊度買p牌好

點搞快期？有冇介紹？

明白，唔該哂你

一陣試車冇P 牌係唔係唔試得

咁又未咁快試想睇下邊度買平啲

快期同學會

就咁GOOGLE打考車快期啦
自己日日起身禁到鍵盤爛都未禁到
比3舊水人轉頭就搞掂SD埋黎
由比人搞快期到PASS都唔夠半個月

佢未必敢比p仔試
多數佢試比你睇

好似唔使

3舊！我揾個啲要400

岩岩睇完架sienta
想落坑

唔多
上次有朋友考1 take pass

東九龍政府合處後面，觀塘繞道橋底

石蔭11點幾多唔多死車？

下個開POST既人

起好啦咩

邊年車?

學車考車得閒真係切早考
學費愈嚟愈貴
學電單車一年前同依家全套報價已經差$3-400早知上年報埋

尾個兩個位收起左可以擺好多野
echo verso 都好似幾正咁

"如水不太深，應盡量慢駛，但引擎的轉速不可過慢，以防車輛死火"
請問點慢駛同時引擎的轉速唔過慢?

1波高轉
應該係

可能過彎車頭隊左去隔離線

各位巴打
我報左名6月中考永孝街

有冇好師傅可以介紹?
我見個好師傅list入面冇講明邊個師傅會教邊區

兩個星期冇掂過車再加星個星期唔夠訓之後
玩唔掂個極力子，chok到師傅撼咗埋玻璃度
得返1個星期就考，今次仆得街

cls

操返足七日

How much

想落坑好耐了
你睇舊款定新款？

咁平，架sienta

Cls 你加油啦

琴日天光道
肥左路試

第一次真係好緊張
最緊要pass到乙部
起碼下次考小樣

有時真係睇考官好唔好人。加油

再接再厲呀 ching

Me 就是個好例子

岩阿 淨考路試 煩小樣野
諗返琴日 隻腳震過貓王
一路吊極力子仲要

我早你一日都係路試肥
攞多啲經驗就會處理得好啲

係 第一次拎經驗真係好重要
自問天資唔夠 當拎經驗

真係睇住你肥
睇住你重考
睇住你買車
第時自己渣車記住小心

Echo 的確正呀
唔嚴佢薯仔既話

4號就要上路喇

+1

巴打係邊

元朗重考

你地一齊4號PASS
組埋團星期四拎P
留名睇PASS

無乜信心，轉左師傅，不過師傅放置play我

咩問題冇信心

連咩問題都唔知

咁難搞喎
冇得針對佢黎練

車仔嚟講係好嘢嚟
慳油實用同襟玩

推埋佢落坑先

自己依家練左敢耐，發唔發覺自己有咩問題先

唔明 姐係點？1波但係俾深啲油？

係呀 咁引擎高轉死火嘅機率冇咁大

有無諗過spade?

1000